20年前工程收分要2條A，Poly三寶先2條C

20年前嘅工程

依家就調轉
Poly 三寶個個爭住入, 冇2個5**都未必入到
工程就水泡

20年前入行嘅工程同學仔應該都上曬associated director/technical director
人工至少每月8-10萬
20年前入行3寶, 依家可能做緊senior , 唔計自己開鋪, 頂薪8萬

不過, 工程一定係辛苦啲

20年後
即係依家
會唔會風水輪流轉?

工程變返神科
三寶變返係人都入到

依家東華, 明愛, OU, 都可以比DSE分數唔理想既同學讀到三寶
畢業人數上升
keep住咁樣5-10年
理論上係可以拉低返Poly三寶個收分分數

但至於工程就................

20年前果批撞正03年收晒皮啦

老實說
依家世界大趨勢係AI, 科技領先
可惜既係香港唔太重視
但如果眼光望遠少少
係香港讀完工程, 去外國發展, 係一個幾唔錯嘅選擇黎

OT PT Senior 頂薪十萬了，唔止8萬

反而我唔係咁睇
果陣就係因為沙士
要振興經濟, 先多工程做
佢地係學得最多, 競爭最少既一班人
考牌都易啲

反之, 依家個個都工程畢業, 你冇返個master都考唔到牌

我睇薪酬表
邊到見到唔止8萬?

HA有Cash allowance, 加加埋埋有十萬

我睇非公務員
如果睇公務員, 工程應該都1x-20萬

Ai 只係泡沫

HA 不是GS來的

三寶 5年升 就有52k Max 80k
Senior就88k-105k

咁佢都叫跟MPS跳

只可以講你唔係醫療界別 唔熟個架構同pay scale

果十年冇野起
完全冇野做

其實你係想HA 三寶 VS GS 工程 定 private 三寶 VS private 工程？

你計少咗Allowance

通常一間醫院得幾個senior 除非QE呢D龍頭先一堆嘅遮
唔計allowance係89000
但咁又點
HA有clerk識投資 住嘅樓貴過senior PT OT好多
你可以Google 註冊物理治療師 住址 即刻睇到佢地屋企係邊

其實你搞清楚GS, HA, NGO, private, clinic先出嚟討論啦

我見三寶個人工唔豈所以講聲姐， 同埋PT OT 都有人識投資嘅

屋企地址好多時係畢業未出嚟做野果陣寫，因為要刊憲註冊，好多人搬咗都懶得改返，所以你google個地址作唔到準。

咁識投資既PT OT咪仲屈 你都on99

我想非公務員vs非公務員

HA非公務員, 但point係跟公務員個point跳, 呢個應該冇錯?
但NGO個薪酬表就唔一定跟足HA

HA, NGO, private, clinic全部都係非公務員
你想要邊樣

應該就唔會啦
港鐵都起左幾條線

HA + NGO
HA跟point跳 , 加埋allowance, 上面有人提到唔止80k
我覺得都合理
但ngo未必跟足point跳吧?

自己睇返歷史

老老豆豆，大部分三寶都係HA做，你要compare的話，我真係唔明點解你會用NGO果個人工計法做reference

三寶有幾多人跳出HA
NGO係真心跟唔足

你蠢一定辛苦

去外國讀啦仲踎香港

工程唔等於IT

出Ngo好多時都係因為唔like HA, 一係HA升唔到職

AI唔等於IT
但AI係包括細電, 機械, IT etc

人地pt出黎開診所，幫人做一陣物理治療就幾舊至過錢蚊一單咁收，月入最少講緊3-5十萬。你（engine仔）做到咩？

其實工程係可以開鋪接job
都係一單幾十萬

不嬲讀醫先係人中之龍
工程同做地盤有咩分別
明愛都高級過你啦

工程揾幾多有春用，出面啲人都睇你唔起

唔爭在講埋當年IT收分直頭高過醫科啦

Lm

IT依家啲大粒佬唔知搵幾多

你鐘意讀醫咪讀醫囉
成日比較
煩唔煩啲

三寶hea啲

仲容易啲移民

十年基建fat fat唔講？

咁癲？

連登仔：醫護好叻，幾個a先做到，人中之龍，是旦搵個冇能力做既人會醫死人工程得d讀唔成書的垃圾去做，抵佢地做狗

我：廿年前三寶係水泡科，MBBS收生都低過好多IT/civil/精算/甚至部分乞食理科/文科

連登仔：我睇唔到

不過20年前三寶平均收DDDDE
今日做曬老屎忽點d 高分過佢嘅poly三寶尖子

其實以前醫科一向都唔係收得最高
要搵食大把科可以揀
係近年先變成咁

老屎忽表示我同而家新一代醫護一樣讀書好高分
然後繼續奶共

兩個唔同時間
果十年冇野做果班轉晒行啦

90年代2條B都讀到醫 點估到之後醫科咁吃香
以前資訊唔發達 個市場冇咁efficient 就會出現分數錯配 加上係果個moment 大家都唔知而家三寶揾咁多
名氣論黎講當時poly 差唔多係排名最低大學 而家有九間定十間大學 佢算上遊

東大physio都收24分

同年poly engine 17分
UST Science 18分
CU Engine 19分
City Law 22分

我見到嘅唔係poly收分越來越低
而係東大收分越來越高 追緊上去

HA 係跟足公務員人工個表

呢啲係marketing 吹水sell project equipment講
行內話你知係口號黎

之前有張post講呢樣野直頭有人接受唔到
係咁話人亂噏叫人搵證據
嗰種崇拜真係好痴線

跟足個表唔等同GS, HA staff 冇GS福利

當年入poly讀醫療科同今日入東華讀醫療差唔多
都係比人覺得brand name冇咁好

當年有得讀三大 就算水泡科都照食
冇選擇先入poly

我唔係咁諗，我覺得以前個社會好好多，大家後生仔想做自己中意的事，讀中意既書，唔係下下講錢講前途

偏偏依家香港下下講錢，炒股炒樓，醫護人工其實或多或小都跟政府point年年跳年年加，又唔愁搵唔到工，咪吸引左依家的學生狗衝去讀

香港姐

00年好多醫生牙醫畢業生冇工開

香港最搵錢始終係啲low tech 野，搞下批發零售旅遊，政府以前每年推幾千萬大陸人落黎，個個橋埋手等收錢，科技無本地市場，點搞都搞唔起

做老師啦 教大出
做十年上sgm 跟住就打爆機

醫護都可以食埋醫療AI個範
你唔見其實有醫生做緊相關research咩

成日覺得呢啲咁嘅所謂什麼科技野，都係做吓marketing，呃下人包裝下cap水

工程呢啲嘢始終都係講實幹
傳統行業就係咁，吹到天花亂墜都係冇用

跟興趣揾工出黎乞食真係好咩
大家後生仔想做自己中意的事，讀中意既書
-> 你又知佢地冇後悔? 可能佢地而家生活條件好差

我明呢個係社會既錯 應該份份工都夠食夠住先ideal
但呢個社會係現實 衣食住行係必須面對 揾份工講理想點算

用家角度睇
只要佢唔失職(打針 消毒 等等唔出錯) 我都唔太care佢係咪有心做護士
其他行業同理

果陣就係因為沙士
要振興經濟, 先多工程做

樓豬講得出呢兩句
03年應該未出世

10大入學成績要求最高學系竟然冇medic

on9 AI 包細電 機械
AI有應用起個到 唔等於包
CS Math Data science 就真係AI包

最中意瘋狂落地盤開會夾野

AI 說穿了只是
有左幾十年既statistical model + 現代GPU 夠快既計算結果
個model 廿年前已經有 只係當年冇咁勁既晶片 (組成既超級電腦)黎計

並不是行外人想像的神

今時唔同時間往日啦，依家香港人都係穩食行先。
3大水泡已經不如poly social science, nursing, survey, Acct, civil, EE, BS. 呢堆科目都好過3大水泡科唔少啦。但當然，3大有同類既科目就緊係揀3大先啦！

AI = CS+stat

你家下識寫code + 有finance知識 + 熟悉Banking
你搞fintech都大把人請 而且人工都高

咁又係
今日東華三寶都難入過三大水泡科啦
not mention我地poly 3寶

同埋當年拎幾條A讀civil果班
大部份唔係轉行就係根本無入行

唔知fintech 可以玩幾年
怕轉左過去 隔幾年就收皮

fintech 過眼雲煙
data science 先至係正道

咁又唔會，唔搞fintech
你識it 野 又識finance野 係香港都大把野撈 而且人工都唔錯

你都on99
睇下細電同大電d課程有無教ai先啦,
就算cs，ai都係elective course

香港先岩岩起步 但外國已經一早搞緊

而家17分都入到U?

好出奇
你比較下今年dse人數同第一年dse

唔係醫科吃香
只係香港百業死晒

但上面又有人話AI唔係好勁

我見CU 細電有elective

大細電果到有就一定有既，不過係elective 姐

工程上市賣殼都得啦傻仔
做物理治療上到市？

到雙非長大成人就正
到時90000+一屆
可以破單屆考生紀綠

其實你見到依家所有醫療行業好似咁高人工
係因為佢跟足政府工嘅薪級表

你用20年前政府工同私人公司去比較
就明白點解會咁

工程 一樣簽個名收幾萬仲未計承建商 大把方法 賺大錢

30,50萬你就吹大左啲....喎師兄
冇咁多
好勤力果啲都有10-15既

出生率同適齡學童問童
位多左 人少左
所以DSE呢一兩年最易入大學

請問咩係三寶喔

工程 除咗civil / CS，唔使討論其他

hku?

Yes
Poly大電撚有呢啲野讀咩？

PolyU 都係 Computing先有，eie 同 me唔知有冇tim。

去到07年nursing cs 都仲係水泡科
其實舊時代個薪酬系統係08年金融風暴先崩潰

其實我最想知
00-08年文科理科個類畢業生
依家load成點

意思係政府有跟通漲升，但私人冇？

身邊d朋友個個都做工程
以為香港得番一行撈

咩工程先

人會變，時代變遷，講得多以前做乜

20年前cctvb, 20年後cctvb

一時之間接受唔到現實

呢幾年開始理論上會慢慢多返人考

Poly大電l有呢d讀咩？ ME可能就有

2000頭年POLY三寶收分係兩條D

香港地無專科保障要入banking做加市況好先會高人工

自己開檔做physio最少200k

加上移民潮 有錢人+精英都走
之後應該愈嚟愈易入u

fyi當年大學入學考試係Alevel 即係今日叫DSE
CE 等於F5升F6考試

cognitive dissonance

一個大ngo (東華 保良 聖公會）先得幾個senior
一間龍頭醫院(pwh qmh qeh)先得2-3個
全港加埋都唔知有無30個位

Low tech撈嘢
Hi tech揩嘢

Ngo 90%都跟point
唔跟都請唔到人

果時起薪得萬零蚊
慘過做文員

結論：樓主03年未出世係度鳩up

有啲ngo出手闊佬過ha，上年見到

搶fg咪開高起薪
但長久其實兩邊差唔多

講個例子

最開始讀mechatronics果班 要捱過支那人工仲係好撚平。
ai ? 自動化? are you kidding me?
乞>10年食 直到呢幾年支那D廠開始請唔到人
個個都急要搞自動化 先發圍

而佢地一係係某間掛單ge大公司度寄生儲夠exp
叻又有勇氣ge自己開公司幫人搞自動化 照計發晒達

一係就一早轉左去做保險 銀行 甚至考正苦

吹到

其實又要換算返90年代嘅2B同最後一屆高考嘅2B...應該唔係等值吧？

科網未爆破前同屆CS 收2A
咁睇就冇通脤問題

大家都係拉curve ，應該無分別

真係睇佢肯唔肯捱過果10年
捱到依家真係唔洗做

工程入client 做幾年野已經贏3寶

engine仔出黎做生意
都可以幾間太古城

17分係ISE 個D N

poly 大電 mech BS 個啲都係廿頭 冇咩點變

土木

03年個批 唔少人因為沙士過澳門搵食
除咗要來回香港 人工贏香港9條街

下下都攞極端例子黎講

真係駁唔到 Bill Gate 冇讀過大學，又咪係微軟老闆

你地有朋友開診所？我都想知佢地賺幾多錢

咁都好睇你點營運既
有啲人會請埋trainer幫手

以我所知，正正常常靠自己對手，番5日半，一日10個鐘(2個鐘食飯)
應該都係5至7萬落袋(年資淺), 多客啲10萬都ok既

有啲人有本事同一個時間睇7個症果啲我唔comment啦

屌你老母你果個開診所一個月賺幾十萬咪又係極端例子

civil 26 ->２１

3倍錢， 加租津交津

工程
輔助醫療
會計

邊個最快上到月薪10萬

有D人開左執粒唔會同你講啦

年資淺係咩意思先？
Fg都6皮？

做醫生律師唔係華人普世價值黎架咩？

商科無跌過

入都只入醫療科

2020好似上番22.x

冇乜人會fg就出clinic, 俾你你都未必敢
一年少過5%，即係兩三個

年資淺大概係少過10年啦

SARS個陣工程唔差
有97前後批左工程一路做到04-05年
前有將軍澳線, 二號客運大樓同西鐵線,
因為03財政太差政府就無新批錢, 所以05打後工程就開始好差
有工程朋友說03-04個陣笑住說做自己兩日野老闆就賺幾萬, 我都做老闆好過, 05-06就說成日接唔到野做, 公司同老闆都唔知點生存到

高鐵, 沙中, 港島西線都08打後先開始工程,一幾年又有港島南屯赤同三跑之後先旺番

茄，豆腐同青椒

輔助醫療~會計>>>>>>>>>>>工程

樓上咪有人講咗律師依家22分就讀到

你而家廿頭 我當20-22分入到大學 讀到first degree有second up 加有學費錢去報CU/CITYU JD都會收 可以讀law 做唔做到律師就睇你讀唔讀到上去 但而家讀law其實性價比好低

一定係工程
Civil入ceg
做夠5年拎housing已經100k

條友邊識架

個陣點解 civil 入學要求咁高? 20年黎發生咩事跌左咁多

同埋 BEng Civil Engineering + Law 究竟讀咩... 純粹 dual degree?

其實唔好以為低分入到三寶就好，東華pt 讀唔掂quit 嘅學生係有25% , 每個sem 都有幾個人quit.

工程要成為神科 都要有野起先得架
以前支那同香港咁多基建 過到去支那是但出張VO都可以開到10皮
但係依家冇乜大型基建項目 支那又一早偷撚哂香港既軟/硬技術 唔需要香港既人
點樣可以風水輪流轉呀

記住講埋 一年得20個人做到
呢20個人以外 其他就

咁咪好,易入難出,外國都係咁
有興趣讀既自然會死讀爛讀,冇興趣既讀完第一年被quit都唔錯

你真係唔識架喎
考到個牌，識返啲人
間唔中就有人主動搵你簽名啦
洗撚開間鋪咩
屋企門口都唔洗出就有錢收

最on9係 2000年代尾 讀左工程同理科個班
年紀又唔係話同而家呢班差成個generation 但收生成績真係跳水咁跌
唔好聽講句 考一兩條A都比人以為3322碌入U

屌你真係9up
你係做工程既問下你老細都知03年咩環境啦

嗰個年代讀得工程/it科嘅咁勁咁有料，畢業之後唔做本行都發到達啦

我諗佢想講係應用範疇

吹吹吹

咩吹吹吹
咪唔好信
一隻吊碼都千幾蚊

其實行內好多人都係Civil / Surveying 再讀llb/cpe/jd, pcll
專做哩類既Dispute都好好搵

真係架？咁開心？屋企門口都唔使出就已經有人送錢好多錢俾你攞簽名仲好賺過明星。唔怪得依家勁d既全部湧曬佢讀工程啦原來做工程咁輕鬆咁好搵。

以前收分最高有邊幾科？

2000年港大十大難入課程
排名 課程 分數
1 社會科學學士（政治與法制） 36.5
2 工商管理學學士（法律）* 35
2 精算學* 35
4 內外全科醫學士 34
5 訊息工程* 30
5 土木工程* 30
7 計算機工程* 28.5
7 法律* 28.5
9 土木工程（環境工程） 26.5
10 認知科學學士 26

2000年中大十大難入科目
名次 科目 收生中位數 預算收生額
1 計算機工程學* 31.5 47
資訊工程學* 31.5 96
3 翻譯 30.0 31
4 計量財政學 29.0 25
5 政府與行政學* 28.0 55
新聞與傳播學* 28.0 73
心理學* 28.0 68
8 專業會計 27.5 143
9 醫學 27.0 150
10 中醫學 25.0 25

2000年科大十大難入課程
名次 課程名稱 中位成績
1 土木及結構工程 24
2 會計學 22
3 計算機工程學 20.5
4 計算機科學（資訊工程） 20.5
5 電子工程（訊息及通訊工程） 20
6 土木及環境工程學 19.5
7 計算機工程學 19
8 經濟及財務學 18
9 化學工程學 17
9 化學及環境工程學 17

理大十大難入課程
名次 課程名稱 中位成績
1 建築測量學 19
2 醫療科技 18.5
3 土地測量及地理資訊學 17.5
3 土木及結構工程學 17.5
5 酒店、飲食及旅遊管理學 17
5 會計學 17
7 土木及環境工程 16
7 資訊科技 16
7 市場學 16
7 酒店、飲食及旅遊管理學高級文憑 16

見到以前d收生成績反而覺得
港大 中大一個 Tier
科大 理大一個 Tier
科大同頭兩大有個斷層

點解依家醫科收咁高分？

競爭比以前激烈？保障既得利益者？整體技術提升？教授/學額不足？刻意製造吸納「海外」專才嘅藉口？

直頭四個唔同級數

唔會 做工程既人太垃圾
唔會有機會升返

吹大d ar

可惜我識好多2000年左右畢業既senior都仲係Senior Engineer 或者 Associate到
邊有咁多人做到管理層
就算考完RPE甚至有RSE都未上到associate director
有把人卡係中高層冇得上

Bill Gates其實唔算極端例子
你查維基，可以睇到佢本身咩家世

而家讀e&m嘅人真係愈嚟愈唔掂

你個間係咪細公司

civil以前真係好多人中龍讀.....

你覺得細電呢啲有無可能喺香港番生到?

civil都算一般，科網爆破前的中大computer engineering先犀利，基本上全部人都係AL 3A+

工程俾狗做

poly BS咪又係做狗,不過搵2,3皮退休都ok,要讀讀EE

civil係1970-1980,好多ce 5,6A

3A做過
其他consultant 都做過
係有一部分2000 grad 做到老細
但愈高層愈少位
一將功成萬骨枯
個個做高層邊個做中層

但醫療科有保證嘛......

咁自己開檔就係咁 你技術廢唔識湊客怪邊個

根本所有client都勁好pay 係啲人入唔到先叫春

有幾多個位先

到嗰啲年紀重邊會care自己嗰科收分
重細咩

IT 最FAT FAT 係2006 ~ 2010 年果幾年入果班
最垃圾ge成績入 出來拎最高ge人工

珍, 性價比最高

直頭好似買股票咁
buy the tip

所以做長輩真係咪撚再點人入咩科最搵錢
佢讀4年
中間可以發生好多變化
最多只可以話專科 > 非專科

巴打住愉景?

你又知

入到client先得架

因為人類怕死
城市發展會飽和

比嗰班仆街業主逼成

私家醫護專業的人工一直都遠高於跟薪級表的醫生管理局既人工，想話人都唔係亂噏就得，值錢就是值錢唔到人酸。

錯PO自洗

唔會，因為人口老化係全球已發展國家既問題，香港也不例外。醫療需要只會愈來愈大。

洗

JM9

唔好quote
auto 狙擊newgod美斯回錯post

咪就係因為政府頂住個人工囉

醫生私家的確係高過政府好多
護士既話無特別技能減人工過私家都聽唔少
特別係唔想通宵個班

係
你留意下政府薪級表
過左沙士之後年年都加好多
反而私人公司起薪無加過咁濟

香港成個工程(建築)行業生態根本超差

應該話舊時個政府先敢真係持平按市價去調整個薪酬
而家?

工程 唔好忘記 仲有RSSRE

移民囉 e&m都算係一種技能

yep 最易移民都係醫護

外國先得 仲要預降級做電工

香港先係 工程狗係移民潮大嬴家

e&m係香港做bs多
bs好似移民難啲

Bs 好好多喎
唔冼叻
正正常常做幾年考到牌
一入政府就70k starting

咁慘
想去外國做IC design semiconductor個啲
明明依家趨勢玩智能化IOT Smart Car
IC需求好大香港竟然完全無諗住係呢方面發展
仲係度玩緊low tech Civil 野起樓炒樓

補充下
廿年前cut醫療預算，ha一個都唔收，三寶變左一畢業即刻失業

最記得有條友話咩「以前得一間medical school嘅時候，讀醫要first attempt 4A（唔收second attempt）」，簡直戇撚鳩

當年曾繁光得3A，英文僅僅合格，咪又係輕鬆直入HKU MBBS
就算有所謂waiting list，以佢英文成績，應該有排都未輪到佢

所以有啲人都唔知係咪特登造神，lead住個風向等啲人盲目崇拜

沙士令好多fresh grad 無入行，過後個市好番，呢d人又唔捨得入左第二行既經驗由零做起，於是成行有斷層。

會唔會因為以前搵食冇咁睇major？
依家major同career基本上係掛咗勾
如果唔係，大學都唔會開咁多巧立名目嘅programme引人報（i.e. fintech/AI/ampb/data science etc.）

同埋仲有一個問題，就係香港打工錢途愈嚟愈窄
以前百業興旺
依家唔係做金融地產/私營醫療，就係要做啲出政府糧嘅工
其他工愈嚟愈多人做爛市

應該咁講，香港呢幾科分得太開，有啲old-school
外國一早行緊跨領域，唔少大學嘅EEE/ME/CS都有AI/ML相關嘅electives揀

NUS直頭將ML擺埋入Common Engineering Requirement，個course仲要係EE dept開嘅

90年代嘅三寶FG出嚟應該最多得1皮到（HA）
大把major錢途好過三寶，點解要揀三寶？
IT出嚟正常都坐底三皮
Civil、翻譯唔洗多講

係政府/HA point 慢慢adjust到不知不覺咁跑贏咗私人市場嘅大部分工種，依家私家醫療出得起咁高人工請人咪又係因為呢十年八年有high demand
早前先有巴打話養和炒咗一批護士，因為少咗好多支那人生意

完全同意

同埋以前啲人揀科會睇埋dept嘅prestige
所以bu傳理/cu psy/cu新傳/cu math/cu phy/cu中文/poly acct/hku social science嘅收生分數絕對唔低
反而hku nursing/hku 中醫/hku ba/hku science呢啲就水泡嚟

跟本唔關呢樣事，條友連形容組合（set)個concept都錯曬，都唔知佢有冇讀過cs/ee。

應該唔關沙士事啦，工程係神科係因為2000年科網股仲未爆，個個都搶去讀IT科，咁未搶高左個分囉，你見CU嘅工程 要兩條A嘅 都係CS 同IE ，而唔係其他工程科（雖然唔知當時有無其他科），00年科網股爆完之後，IT變左地底泥，應該01年個真實收分就已經跌左

佢表達得唔好啫

如果佢話「AI係好interdisciplinary，包括細電、機械、IT都有involve喺AI嘅tech dev/engineering design，所以AI唔等於IT」，咁應該會好啲

照你套講法，咁當年中大psychology就唔會收咁高分

就算當時冇科網泡沫，engine/cs嘅收生分數都唔會低得去邊
始終嗰陣時啲人嘅揀科心態唔同，唔少人就返自己能力/興趣去揀返相應嘅科
依家就剩係識睇錢途揀科

香港玩地產, 金融都咁多年啦, 咪又係咁
FinTech又好, Data Science 又好, 咪又係用嚟cap水
香港人思維根本好難接受新事物, 只要樓市, 股市gogogo, 又賺到錢, 根本唔使搞high tech嘢
但係過多十年八載, 我怕連台灣都追過香港

理論上應該2029上到最頂, 有成9萬幾個考生, 足足係依家2倍, 到時做補習又肥肥

多人揀咪收得高分
依家百業蕭條
但有醫學霸權

以前 civil, law , medic , 精算, CS 全部都搵到食

而且大學分工好明顯
Translate, 新傳, account , psycho 就入中大

根本連登仔搞錯左個因果關係

覺得收分低就係廢科無前途無出色

事實係倒轉
香港地讀書大部分人為錢途遠多過19興趣（就算高材生都係）
從來呢班人/家長眼中只有搵食科同乞食科嘅分別。邊會理個syllabus難唔難讀d野勁唔勁
呢樣野廿年都無變過你睇呢幾年d尖子十居其九去哂MBBS就知咩事

其實啲勁人讀咩科，都係咁勁，想去邊做嘢都冇問題，因為佢哋多數係行業內好top

199x 年phy eng都要幾條A

香港人思維根本好難接受新事物真係講得好中
屌佢老母三十年前又係歐陽震華 三十年後又係佢
全世界得香港先咁戇鳩
撇除商戶避稅主動要求現金
2021年都大把老野覺得用現金最好 八達通淨係搭車